<h1>Flask app</h1>


<br>
<h3>Задача</h3>


Задание: <br>
* Разобрать в ручном запуске приложения https://github.com/mbaran0v/python-sample-app используя любой wsgi сервер (например uwsgi)<br>
* Создать в именной группе репозиторий exercise-1, поместить код приложения в ветку main<br>
* Создать ветку develop, написать Dockerfile для сборки приложения + wsgi сервер, описать запуск проекта в docker-compose.yaml файле (приложение + субд Postgresql), добиться сборки и работоспособности через docker-compose<br>
* Полученный работоспособный код снабдить README.md файлом с описанием процесса запуска. Отправить получившийся код в ветку develop репозитория<br>
* Создать Merge Request менторам на проверку<br>



<h3>Deployment</h3>

____



- Запуск и сборка приложения.
```shell
      docker compose up -d
```
- Запускается контейнер с базой и проверкой работоспособности, собирается образ с приложением из докер файла выполняется экспорт переменных для миграции, монтируется волюм для сохранения базы.

* Миграции и запуск wsgi производится из скприпта:
```shell
      entrypoint.sh
```


* Остановка, удаление контейнеров и очистка данных.
```shell
run.sh
```


